# ã€Šæ•°å­¦åˆ†æ Iaã€‹é«˜é¢‘è€ƒç‚¹å¤ä¹ èµ„æ–™

## ğŸ“˜ ç¬¬ä¸€ç«  æé™ä¸è¿ç»­

### ä¸€ã€æé™è®¡ç®—ï¼ˆ**å¿…è€ƒ**ï¼‰

#### 1. é‡è¦æé™å…¬å¼

- **ç¬¬ä¸€é‡è¦æé™**ï¼š  
  $$\lim_{x \to 0} \frac{\sin x}{x} = 1$$

- **ç¬¬äºŒé‡è¦æé™**ï¼š  
  $$\lim_{x \to \infty} \left( 1 + \frac{1}{x} \right)^x = e \quad \text{æˆ–} \quad \lim_{x \to 0} (1 + x)^{\frac{1}{x}} = e$$

- **æ¨å¹¿å½¢å¼**ï¼š  
  $$\lim_{x \to 0} (1 + kx)^{\frac{1}{x}} = e^k$$

#### 2. ç­‰ä»·æ— ç©·å°ï¼ˆ**å¿…è€ƒ**ï¼‰

å½“ $x \to 0$ æ—¶ï¼š

- $\sin x \sim x$ï¼Œ$\tan x \sim x$ï¼Œ$\arcsin x \sim x$ï¼Œ$\arctan x \sim x$
- $e^x - 1 \sim x$ï¼Œ$\ln(1 + x) \sim x$
- $1 - \cos x \sim \frac{1}{2}x^2$
- $(1 + x)^\alpha - 1 \sim \alpha x$
- $x \ln(1 + x^2) \sim x^3$ï¼ˆ2021ã€2024å¹´å‡è€ƒï¼‰

#### 3. è§£é¢˜æ­¥éª¤

1. **åˆ¤æ–­ç±»å‹**ï¼š0/0ã€âˆ/âˆã€$1^\infty$ã€âˆâˆ’âˆ ç­‰
2. **åŒ–ç®€æ–¹æ³•**ï¼š
   - å› å¼åˆ†è§£ã€æœ‰ç†åŒ–
   - ç­‰ä»·æ— ç©·å°æ›¿æ¢ï¼ˆ**ä¹˜é™¤å¯ç”¨ï¼ŒåŠ å‡æ…ç”¨**ï¼‰
   - å˜é‡ä»£æ¢ï¼ˆå°¤å…¶å«æ ¹å¼ï¼‰
3. **é€‰æ‹©å·¥å…·**ï¼š
   - ä¼˜å…ˆï¼šç­‰ä»·æ— ç©·å°
   - å…¶æ¬¡ï¼šæ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™ï¼ˆéœ€éªŒè¯æ¡ä»¶ï¼‰
   - å¤æ‚ï¼šæ³°å‹’å±•å¼€åˆ°è¶³å¤Ÿé˜¶æ•°

#### 4. å…¸å‹ä¾‹é¢˜

**ä¾‹ 1**ï¼ˆ2021 å¹´ç¬¬ 1 é¢˜ï¼‰  
è‹¥ $x \to 0$ æ—¶ï¼Œ$x \ln(1 + x^2)$ ä¸ $x^k$ ç­‰ä»·ï¼Œæ±‚ $k$ã€‚

> **è§£**ï¼š  
> $x \ln(1 + x^2) \sim x \cdot x^2 = x^3$ï¼Œ  
> $\therefore k = 3$

**ä¾‹ 2**ï¼ˆ2023 å¹´ç¬¬ 2 é¢˜ï¼‰  
$e^{2x} - \cos x$ ä¸ $\sin x$ æ¯”è¾ƒã€‚

> **è§£**ï¼š  
> $e^{2x} - \cos x = (1 + 2x + o(x)) - \left(1 - \frac{x^2}{2} + o(x^2)\right) = 2x + o(x)$  
> $\sin x \sim x$ï¼Œ  
> $\therefore$ åŒé˜¶ä½†ä¸ç­‰ä»·

### äºŒã€è¿ç»­æ€§ï¼ˆ**å¸¸è€ƒ**ï¼‰

#### 1. é—´æ–­ç‚¹åˆ†ç±»

- **å¯å»é—´æ–­ç‚¹**ï¼šæé™å­˜åœ¨ä½†ä¸ç­‰äºå‡½æ•°å€¼
- **è·³è·ƒé—´æ–­ç‚¹**ï¼šå·¦å³æé™å­˜åœ¨ä½†ä¸ç›¸ç­‰
- **æ— ç©·é—´æ–­ç‚¹**ï¼šæé™ä¸ºæ— ç©·
- **æŒ¯è¡é—´æ–­ç‚¹**ï¼šæé™ä¸å­˜åœ¨ä¸”ä¸è¶‹äºæ— ç©·

#### 2. è¿ç»­æ€§åˆ¤å®š

$f(x)$ åœ¨ $x_0$ è¿ç»­ $\iff \lim_{x \to x_0} f(x) = f(x_0)$  
åˆ†æ®µå‡½æ•°åœ¨åˆ†æ®µç‚¹éœ€æ£€æŸ¥å·¦å³æé™ã€‚

#### 3. å…¸å‹ä¾‹é¢˜

**ä¾‹**ï¼ˆ2024 å¹´ç¬¬ 3 é¢˜ï¼‰  
$f(x) = \frac{\sin x}{|x|}$ åœ¨ $x = 0$ å¤„çš„é—´æ–­ç±»å‹ã€‚

> **è§£**ï¼š  
> $\lim_{x \to 0^+} \frac{\sin x}{x} = 1$ï¼Œ$\lim_{x \to 0^-} \frac{\sin x}{-x} = -1$  
> å·¦å³æé™å­˜åœ¨ä½†ä¸ç›¸ç­‰ï¼Œ$\therefore$ è·³è·ƒé—´æ–­ç‚¹

---

## ğŸ“˜ ç¬¬äºŒç«  å¯¼æ•°ä¸å¾®åˆ†

### ä¸€ã€å¯¼æ•°å®šä¹‰ä¸è®¡ç®—ï¼ˆ**å¿…è€ƒ**ï¼‰

#### 1. å¯¼æ•°å®šä¹‰

$$
f'(x_0) = \lim_{\Delta x \to 0} \frac{f(x_0 + \Delta x) - f(x_0)}{\Delta x}
$$

å·¦å¯¼æ•°ï¼š$\lim_{\Delta x \to 0^-}$ï¼Œå³å¯¼æ•°ï¼š$\lim_{\Delta x \to 0^+}$  
å¯å¯¼ $\iff$ å·¦å³å¯¼æ•°å­˜åœ¨ä¸”ç›¸ç­‰ã€‚

#### 2. æ±‚å¯¼æ³•åˆ™

- **å››åˆ™è¿ç®—**ï¼š
  - $(u \pm v)' = u' \pm v'$
  - $(uv)' = u'v + uv'$
  - $\left( \frac{u}{v} \right)' = \frac{u'v - uv'}{v^2}$

- **å¤åˆå‡½æ•°**ï¼š$(f(g(x)))' = f'(g(x)) g'(x)$

- **éšå‡½æ•°æ±‚å¯¼**ï¼šæ–¹ç¨‹ä¸¤è¾¹å¯¹ $x$ æ±‚å¯¼ï¼Œæ³¨æ„ $y$ æ˜¯ $x$ çš„å‡½æ•°

- **å‚æ•°æ–¹ç¨‹**ï¼š
  - $\frac{dy}{dx} = \frac{dy/dt}{dx/dt}$
  - $\frac{d^2y}{dx^2} = \frac{d(dy/dx)/dt}{dx/dt}$

- **å¯¹æ•°æ±‚å¯¼æ³•**ï¼šé€‚ç”¨äºå¹‚æŒ‡å‡½æ•°æˆ–è¿ä¹˜ç§¯

#### 3. é«˜é˜¶å¯¼æ•°ï¼ˆ**å¸¸è€ƒ**ï¼‰

å¸¸ç”¨å…¬å¼ï¼š

- $(e^{ax})^{(n)} = a^n e^{ax}$
- $(\sin(ax))^{(n)} = a^n \sin\left(ax + \frac{n\pi}{2}\right)$
- $(\cos(ax))^{(n)} = a^n \cos\left(ax + \frac{n\pi}{2}\right)$
- $(\ln(1 + x))^{(n)} = \frac{(-1)^{n-1}(n-1)!}{(1 + x)^n}$

è±å¸ƒå°¼èŒ¨å…¬å¼ï¼š$(uv)^{(n)} = \sum_{k=0}^n C_n^k u^{(n-k)} v^{(k)}$

#### 4. å…¸å‹ä¾‹é¢˜

**ä¾‹ 1**ï¼ˆ2023 å¹´ç¬¬ 12 é¢˜ï¼‰å‚æ•°æ–¹ç¨‹äºŒé˜¶å¯¼  
å·²çŸ¥ $x = \sqrt{1 - t^2}$ï¼Œ$y = \arcsin t$ï¼Œæ±‚ $\frac{d^2y}{dx^2}$ã€‚

> **è§£**ï¼š
> 1. $\frac{dx}{dt} = -\frac{t}{\sqrt{1 - t^2}}$ï¼Œ$\frac{dy}{dt} = \frac{1}{\sqrt{1 - t^2}}$
> 2. $\frac{dy}{dx} = \frac{dy/dt}{dx/dt} = -\frac{1}{t}$
> 3. $\frac{d^2y}{dx^2} = \frac{d(dy/dx)/dt}{dx/dt} = \frac{(1/t^2)}{(-t/\sqrt{1 - t^2})} = -\frac{\sqrt{1 - t^2}}{t^3}$

**ä¾‹ 2**ï¼ˆ2024 å¹´ç¬¬ 8 é¢˜ï¼‰å·²çŸ¥ç§¯åˆ†æ±‚å¯¼  
è‹¥ $\int f(x) \, dx = \sin(2x + e^2) + C$ï¼Œæ±‚ $f'(x)$ã€‚

> **è§£**ï¼š  
> $f(x) = 2\cos(2x + e^2)$ï¼Œ  
> $f'(x) = -4\sin(2x + e^2)$

### äºŒã€å¾®åˆ†åŠå…¶åº”ç”¨

#### 1. å¾®åˆ†å…¬å¼

- $dy = f'(x) dx$
- $df(g(x)) = f'(g(x)) g'(x) dx$

#### 2. è¿‘ä¼¼è®¡ç®—

$$
f(x_0 + \Delta x) \approx f(x_0) + f'(x_0) \Delta x
$$

#### 3. å…¸å‹ä¾‹é¢˜

**ä¾‹**ï¼ˆ2023 å¹´ç¬¬ 7 é¢˜ï¼‰è‹¥ $f(x)$ å¯å¯¼ï¼Œæ±‚ $df(2x + 3)$ã€‚

> **è§£**ï¼š  
> $df(2x + 3) = f'(2x + 3) d(2x + 3) = 2 f'(2x + 3) dx$

---

## ğŸ“˜ ç¬¬ä¸‰ç«  å¯¼æ•°çš„åº”ç”¨ï¼ˆ**å¿…è€ƒ**ï¼‰

### ä¸€ã€å•è°ƒæ€§ä¸æå€¼

#### 1. åˆ¤å®šå®šç†

- $f'(x) > 0 \Rightarrow f(x)$ å•è°ƒå¢ï¼›$f'(x) < 0 \Rightarrow$ å•è°ƒå‡
- **æå€¼å¿…è¦æ¡ä»¶**ï¼šè‹¥ $f(x)$ åœ¨ $x_0$ å¯å¯¼ä¸”å–æå€¼ï¼Œåˆ™ $f'(x_0) = 0$
- **æå€¼å……åˆ†æ¡ä»¶**ï¼š
  - **ç¬¬ä¸€å……åˆ†æ¡ä»¶**ï¼š$f'(x)$ åœ¨ $x_0$ ä¸¤ä¾§å˜å·
  - **ç¬¬äºŒå……åˆ†æ¡ä»¶**ï¼š$f'(x_0) = 0$ ä¸” $f''(x_0) \neq 0$
    - $f''(x_0) > 0 \Rightarrow$ æå°å€¼
    - $f''(x_0) < 0 \Rightarrow$ æå¤§å€¼

#### 2. æœ€å€¼é—®é¢˜æ­¥éª¤

1. æ±‚ $f'(x)$ï¼Œæ‰¾é©»ç‚¹å’Œä¸å¯å¯¼ç‚¹
2. è®¡ç®—è¿™äº›ç‚¹åŠç«¯ç‚¹çš„å‡½æ•°å€¼
3. æ¯”è¾ƒå¾—æœ€å¤§å€¼å’Œæœ€å°å€¼

#### 3. å…¸å‹ä¾‹é¢˜

**ä¾‹ 1**ï¼ˆ2021 å¹´ç¬¬ 11 é¢˜ï¼‰  
æ±‚ $y = \arctan x - \frac{1}{2} \ln(1 + x^2)$ åœ¨ $[-2, 2]$ çš„æœ€å¤§å€¼ã€‚

> **è§£**ï¼š
> 1. $y' = \frac{1}{1 + x^2} - \frac{x}{1 + x^2} = \frac{1 - x}{1 + x^2}$
> 2. ä»¤ $y' = 0$ å¾— $x = 1$
> 3. è®¡ç®—ï¼š
>    - $y(1) = \frac{\pi}{4} - \frac{1}{2} \ln 2$
>    - $y(-2) = \arctan(-2) - \frac{1}{2} \ln 5$
>    - $y(2) = \arctan 2 - \frac{1}{2} \ln 5$
> 4. æ¯”è¾ƒå¾—æœ€å¤§å€¼åœ¨ $x = 1$ å¤„å–å¾—

**ä¾‹ 2**ï¼ˆ2024 å¹´ç¬¬ 13 é¢˜ï¼‰  
æ±‚ $y = \arctan x - \frac{1}{2} \ln(1 + x^2)$ çš„æå€¼ã€‚

> **è§£**ï¼šåŒä¸Šé¢˜ï¼Œ$x = 1$ ä¸ºé©»ç‚¹  
> $y'' = \frac{-(1 + x^2) - 2x(1 - x)}{(1 + x^2)^2} = \frac{x^2 - 2x - 1}{(1 + x^2)^2}$  
> $y''(1) = \frac{1 - 2 - 1}{(1 + 1)^2} = -\frac{2}{4} = -\frac{1}{2} < 0$  
> $\therefore$ $x = 1$ å¤„å–æå¤§å€¼ $y(1) = \frac{\pi}{4} - \frac{1}{2} \ln 2$

### äºŒã€å‡¹å‡¸æ€§ä¸æ‹ç‚¹

#### 1. åˆ¤å®šå®šç†

- $f''(x) > 0 \Rightarrow$ å‡¹å‡½æ•°ï¼›$f''(x) < 0 \Rightarrow$ å‡¸å‡½æ•°
- **æ‹ç‚¹**ï¼š$f''(x)$ å˜å·ä¸”æ›²çº¿ç»è¿‡çš„ç‚¹

#### 2. å…¸å‹ä¾‹é¢˜

**ä¾‹**ï¼ˆ2023 å¹´ç¬¬ 5 é¢˜ï¼‰  
$f'(0) = 0$ï¼Œ$\lim_{x \to 0} \frac{f''(x)}{x} = 1$ï¼Œåˆ¤æ–­ $x = 0$ æ€§è´¨ã€‚

> **è§£**ï¼šç”±æé™çŸ¥ $f''(x) \sim x$ï¼Œåœ¨ $x = 0$ ä¸¤ä¾§ $f''(x)$ å˜å·  
> $\therefore$ $x = 0$ æ˜¯æ‹ç‚¹

### ä¸‰ã€æ¸è¿‘çº¿

#### 1. åˆ†ç±»æ±‚æ³•

- **æ°´å¹³æ¸è¿‘çº¿**ï¼š$\lim_{x \to \pm\infty} f(x) = b \Rightarrow y = b$
- **å‚ç›´æ¸è¿‘çº¿**ï¼š$\lim_{x \to a} f(x) = \infty \Rightarrow x = a$
- **æ–œæ¸è¿‘çº¿**ï¼š$y = kx + b$ï¼Œå…¶ä¸­
  - $k = \lim_{x \to \pm\infty} \frac{f(x)}{x}$
  - $b = \lim_{x \to \pm\infty} [f(x) - kx]$

### å››ã€æ›²ç‡ä¸æ›²ç‡åŠå¾„ï¼ˆè¾ƒå°‘è€ƒï¼‰

æ›²ç‡ï¼š$K = \frac{|y''|}{(1 + y'^2)^{3/2}}$  
æ›²ç‡åŠå¾„ï¼š$R = \frac{1}{K}$

---

## ğŸ“˜ ç¬¬å››ç«  ä¸å®šç§¯åˆ†ï¼ˆ**å¿…è€ƒ**ï¼‰

### ä¸€ã€åŸºæœ¬ç§¯åˆ†å…¬å¼ï¼ˆå¿…é¡»ç†Ÿè®°ï¼‰

1. $\int x^\alpha \, dx = \frac{x^{\alpha+1}}{\alpha+1} + C \quad (\alpha \neq -1)$
2. $\int \frac{1}{x} \, dx = \ln|x| + C$
3. $\int e^x \, dx = e^x + C$
4. $\int a^x \, dx = \frac{a^x}{\ln a} + C$
5. $\int \sin x \, dx = -\cos x + C$
6. $\int \cos x \, dx = \sin x + C$
7. $\int \frac{1}{\cos^2 x} \, dx = \tan x + C$
8. $\int \frac{1}{\sin^2 x} \, dx = -\cot x + C$
9. $\int \frac{1}{1 + x^2} \, dx = \arctan x + C$
10. $\int \frac{1}{\sqrt{1 - x^2}} \, dx = \arcsin x + C$

### äºŒã€ç§¯åˆ†æ–¹æ³•

#### 1. æ¢å…ƒç§¯åˆ†æ³•ï¼ˆ**å¿…è€ƒ**ï¼‰

- **ç¬¬ä¸€ç±»æ¢å…ƒï¼ˆå‡‘å¾®åˆ†ï¼‰**ï¼šè¯†åˆ« $f(\varphi(x)) \varphi'(x) dx = f(u) du$
- **ç¬¬äºŒç±»æ¢å…ƒ**ï¼š
  - ä¸‰è§’ä»£æ¢ï¼š
    - $\sqrt{a^2 - x^2} \rightarrow x = a\sin t$
    - $\sqrt{a^2 + x^2} \rightarrow x = a\tan t$
    - $\sqrt{x^2 - a^2} \rightarrow x = a\sec t$
  - æ ¹å¼ä»£æ¢ï¼š$\sqrt[n]{ax + b} \rightarrow t = \sqrt[n]{ax + b}$
  - å€’ä»£æ¢ï¼šåˆ†æ¯æ¬¡æ•°é«˜æ—¶ç”¨ $x = 1/t$

#### 2. åˆ†éƒ¨ç§¯åˆ†æ³•ï¼ˆ**å¿…è€ƒ**ï¼‰

å…¬å¼ï¼š$\int u \, dv = uv - \int v \, du$

é€‰æ‹© $u$ çš„é¡ºåºï¼ˆå£è¯€ï¼š**åã€å¯¹ã€å¹‚ã€ä¸‰ã€æŒ‡**ï¼‰ï¼š
1. åä¸‰è§’å‡½æ•°
2. å¯¹æ•°å‡½æ•°
3. å¹‚å‡½æ•°
4. ä¸‰è§’å‡½æ•°
5. æŒ‡æ•°å‡½æ•°

#### 3. æœ‰ç†å‡½æ•°ç§¯åˆ†

æ­¥éª¤ï¼šçœŸåˆ†å¼ â†’ éƒ¨åˆ†åˆ†å¼åˆ†è§£ â†’ åˆ†åˆ«ç§¯åˆ†

### ä¸‰ã€å…¸å‹ä¾‹é¢˜

**ä¾‹ 1**ï¼ˆ2021 å¹´ç¬¬ 12 é¢˜ï¼‰$\int \sqrt{9 - x^2} \, dx$

> **è§£**ï¼šä»¤ $x = 3\sin t$ï¼Œ$dx = 3\cos t \, dt$  
> $\int \sqrt{9 - 9\sin^2 t} \cdot 3\cos t \, dt = 9 \int \cos^2 t \, dt = \frac{9}{2} \int (1 + \cos 2t) \, dt$  
> $= \frac{9}{2} \left( t + \frac{1}{2} \sin 2t \right) + C = \frac{9}{2} \arcsin\frac{x}{3} + \frac{x}{2} \sqrt{9 - x^2} + C$

**ä¾‹ 2**ï¼ˆ2021 å¹´ç¬¬ 13 é¢˜ï¼‰$\int x^3 e^x \, dx$

> **è§£**ï¼šåˆ†éƒ¨ç§¯åˆ†ï¼Œä»¤ $u = x^3$ï¼Œ$dv = e^x dx$  
> $\int x^3 e^x \, dx = x^3 e^x - 3 \int x^2 e^x \, dx$  
> $= x^3 e^x - 3 \left( x^2 e^x - 2 \int x e^x \, dx \right)$  
> $= x^3 e^x - 3x^2 e^x + 6 \left( x e^x - \int e^x \, dx \right)$  
> $= e^x (x^3 - 3x^2 + 6x - 6) + C$

**ä¾‹ 3**ï¼ˆ2023 å¹´ç¬¬ 14 é¢˜ï¼‰$\int x \arctan x \, dx$

> **è§£**ï¼šä»¤ $u = \arctan x$ï¼Œ$dv = x dx$  
> $\int x \arctan x \, dx = \frac{1}{2} x^2 \arctan x - \frac{1}{2} \int \frac{x^2}{1 + x^2} \, dx$  
> $= \frac{1}{2} x^2 \arctan x - \frac{1}{2} \int \left( 1 - \frac{1}{1 + x^2} \right) dx$  
> $= \frac{1}{2} x^2 \arctan x - \frac{1}{2} (x - \arctan x) + C$  
> $= \frac{1}{2} x^2 \arctan x - \frac{x}{2} + \frac{1}{2} \arctan x + C$

**ä¾‹ 4**ï¼ˆ2024 å¹´ç¬¬ 9 é¢˜ï¼‰$\int \frac{e^x}{1 + e^{2x}} \, dx$

> **è§£**ï¼šä»¤ $u = e^x$ï¼Œ$du = e^x dx$  
> $\int \frac{e^x}{1 + e^{2x}} \, dx = \int \frac{1}{1 + u^2} \, du = \arctan u + C = \arctan(e^x) + C$

---

## ğŸ“˜ ç¬¬äº”ç«  å®šç§¯åˆ†åŠå…¶åº”ç”¨ï¼ˆ**å¿…è€ƒ**ï¼‰

### ä¸€ã€å®šç§¯åˆ†è®¡ç®—

#### 1. åŸºæœ¬æ€§è´¨

- **çº¿æ€§æ€§**ï¼š$\int_a^b [\alpha f(x) + \beta g(x)] \, dx = \alpha \int_a^b f(x) \, dx + \beta \int_a^b g(x) \, dx$
- **åŒºé—´å¯åŠ æ€§**ï¼š$\int_a^b f(x) \, dx = \int_a^c f(x) \, dx + \int_c^b f(x) \, dx$
- **ä¿å·æ€§**ï¼šè‹¥ $f(x) \geq 0$ï¼Œåˆ™ $\int_a^b f(x) \, dx \geq 0$
- **ç§¯åˆ†ä¸­å€¼å®šç†**ï¼šå­˜åœ¨ $\xi \in [a, b]$ ä½¿ $\int_a^b f(x) \, dx = f(\xi)(b - a)$

#### 2. å¯¹ç§°æ€§ï¼ˆ**å¸¸è€ƒ**ï¼‰

- å¥‡å‡½æ•°ï¼š$\int_{-a}^a f(x) \, dx = 0$ï¼ˆ$f(x)$ ä¸ºå¥‡å‡½æ•°ï¼‰
- å¶å‡½æ•°ï¼š$\int_{-a}^a f(x) \, dx = 2 \int_0^a f(x) \, dx$ï¼ˆ$f(x)$ ä¸ºå¶å‡½æ•°ï¼‰

#### 3. é‡è¦å…¬å¼

- **ç‰›é¡¿-è±å¸ƒå°¼èŒ¨å…¬å¼**ï¼š$\int_a^b f(x) \, dx = F(b) - F(a)$
- **æ¢å…ƒæ³•**ï¼š$\int_a^b f(x) \, dx = \int_\alpha^\beta f(\varphi(t)) \varphi'(t) \, dt$ï¼Œå…¶ä¸­ $x = \varphi(t)$
- **åˆ†éƒ¨ç§¯åˆ†æ³•**ï¼š$\int_a^b u \, dv = [uv]_a^b - \int_a^b v \, du$

### äºŒã€å…¸å‹ä¾‹é¢˜

**ä¾‹ 1**ï¼ˆ2021 å¹´ç¬¬ 14 é¢˜ï¼‰  
$\int_{-1}^1 f(x) \, dx$ï¼Œå…¶ä¸­  
$$
f(x) = 
\begin{cases}
2x - 1, & -1 \leq x < 0 \\
e^{-x}, & 0 \leq x \leq 1
\end{cases}
$$

> **è§£**ï¼šåˆ†æ®µç§¯åˆ†  
> $\int_{-1}^1 f(x) \, dx = \int_{-1}^0 (2x - 1) \, dx + \int_0^1 e^{-x} \, dx$  
> $= [x^2 - x]_{-1}^0 + [-e^{-x}]_0^1$  
> $= (0 - 0) - [(1 + 1)] + (-e^{-1} + 1)$  
> $= -2 + 1 - \frac{1}{e} = -1 - \frac{1}{e}$

**ä¾‹ 2**ï¼ˆ2023 å¹´ç¬¬ 10 é¢˜ï¼‰  
$\int_{-1}^1 \left( \frac{x^3}{\sqrt{1 + x^2}} + 1 \right) \sqrt{1 - x^2} \, dx$

> **è§£**ï¼šåˆ©ç”¨å¯¹ç§°æ€§  
> $\frac{x^3}{\sqrt{1 + x^2}} \sqrt{1 - x^2}$ æ˜¯å¥‡å‡½æ•°ï¼Œåœ¨å¯¹ç§°åŒºé—´ç§¯åˆ†ä¸º 0  
> $\int_{-1}^1 \sqrt{1 - x^2} \, dx = 2 \int_0^1 \sqrt{1 - x^2} \, dx$ï¼ˆå‡ ä½•æ„ä¹‰ï¼šåŠåœ†é¢ç§¯ï¼‰  
> $= 2 \cdot \frac{\pi}{4} = \frac{\pi}{2}$

**ä¾‹ 3**ï¼ˆ2023 å¹´ç¬¬ 15 é¢˜ï¼‰$\int_0^4 \frac{x + 2}{\sqrt{2x + 1}} \, dx$

> **è§£**ï¼šä»¤ $t = \sqrt{2x + 1}$ï¼Œåˆ™ $x = \frac{t^2 - 1}{2}$ï¼Œ$dx = t \, dt$ï¼Œå½“ $x = 0$ æ—¶ $t = 1$ï¼Œ$x = 4$ æ—¶ $t = 3$  
> $\int_0^4 \frac{x + 2}{\sqrt{2x + 1}} \, dx = \int_1^3 \frac{\frac{t^2 - 1}{2} + 2}{t} \cdot t \, dt = \int_1^3 \left( \frac{t^2}{2} + \frac{3}{2} \right) dt$  
> $= \left[ \frac{t^3}{6} + \frac{3}{2}t \right]_1^3 = \left( \frac{27}{6} + \frac{9}{2} \right) - \left( \frac{1}{6} + \frac{3}{2} \right)$  
> $= \left( \frac{9}{2} + \frac{9}{2} \right) - \left( \frac{1}{6} + \frac{9}{6} \right) = 9 - \frac{10}{6} = 9 - \frac{5}{3} = \frac{22}{3}$

**ä¾‹ 4**ï¼ˆ2024 å¹´ç¬¬ 15 é¢˜ï¼‰$\int_1^e x^2 \ln x \, dx$

> **è§£**ï¼šåˆ†éƒ¨ç§¯åˆ†ï¼Œä»¤ $u = \ln x$ï¼Œ$dv = x^2 dx$  
> $\int_1^e x^2 \ln x \, dx = \left[ \frac{x^3}{3} \ln x \right]_1^e - \int_1^e \frac{x^3}{3} \cdot \frac{1}{x} \, dx$  
> $= \frac{e^3}{3} - 0 - \frac{1}{3} \int_1^e x^2 \, dx = \frac{e^3}{3} - \frac{1}{3} \left[ \frac{x^3}{3} \right]_1^e$  
> $= \frac{e^3}{3} - \frac{1}{9} (e^3 - 1) = \frac{3e^3 - e^3 + 1}{9} = \frac{2e^3 + 1}{9}$

### ä¸‰ã€å®šç§¯åˆ†åº”ç”¨ï¼ˆ**å¸¸è€ƒ**ï¼‰

#### 1. å¹³é¢å›¾å½¢é¢ç§¯

- ç›´è§’åæ ‡ï¼š$S = \int_a^b |f(x) - g(x)| \, dx$
- å‚æ•°æ–¹ç¨‹ï¼š$S = \int_\alpha^\beta |y(t) x'(t)| \, dt$
- æåæ ‡ï¼š$S = \frac{1}{2} \int_\alpha^\beta r^2(\theta) \, d\theta$

#### 2. æ—‹è½¬ä½“ä½“ç§¯

- ç»• x è½´ï¼š$V = \pi \int_a^b [f(x)]^2 \, dx$
- ç»• y è½´ï¼š$V = 2\pi \int_a^b x |f(x)| \, dx$ï¼ˆæŸ±å£³æ³•ï¼‰

#### 3. å¼§é•¿

- ç›´è§’åæ ‡ï¼š$s = \int_a^b \sqrt{1 + [f'(x)]^2} \, dx$
- å‚æ•°æ–¹ç¨‹ï¼š$s = \int_\alpha^\beta \sqrt{[x'(t)]^2 + [y'(t)]^2} \, dt$
- æåæ ‡ï¼š$s = \int_\alpha^\beta \sqrt{[r(\theta)]^2 + [r'(\theta)]^2} \, d\theta$

---

## ğŸ“˜ ç¬¬å…­ç«  ä¸­å€¼å®šç†ä¸è¯æ˜é¢˜ï¼ˆ**å¿…è€ƒ**ï¼‰

### ä¸€ã€å¾®åˆ†ä¸­å€¼å®šç†

#### 1. ç½—å°”å®šç†

æ¡ä»¶ï¼š$f(x)$ åœ¨ $[a, b]$ è¿ç»­ï¼Œ$(a, b)$ å¯å¯¼ï¼Œ$f(a) = f(b)$  
ç»“è®ºï¼šå­˜åœ¨ $\xi \in (a, b)$ ä½¿ $f'(\xi) = 0$

#### 2. æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¸­å€¼å®šç†

æ¡ä»¶ï¼š$f(x)$ åœ¨ $[a, b]$ è¿ç»­ï¼Œ$(a, b)$ å¯å¯¼  
ç»“è®ºï¼šå­˜åœ¨ $\xi \in (a, b)$ ä½¿ $f'(\xi) = \frac{f(b) - f(a)}{b - a}$

**å˜å½¢å½¢å¼**ï¼ˆ**å¸¸è€ƒ**ï¼‰ï¼š
- $f(b) - f(a) = f'(\xi)(b - a)$
- $f(x_0 + \Delta x) - f(x_0) = f'(x_0 + \theta \Delta x) \Delta x \quad (0 < \theta < 1)$

#### 3. æŸ¯è¥¿ä¸­å€¼å®šç†

æ¡ä»¶ï¼š$f(x), g(x)$ åœ¨ $[a, b]$ è¿ç»­ï¼Œ$(a, b)$ å¯å¯¼ï¼Œ$g'(x) \neq 0$  
ç»“è®ºï¼šå­˜åœ¨ $\xi \in (a, b)$ ä½¿ $\frac{f(b) - f(a)}{g(b) - g(a)} = \frac{f'(\xi)}{g'(\xi)}$

### äºŒã€è¯æ˜é¢˜æŠ€å·§

#### 1. ä¸­å€¼å®šç†è¯æ˜é¢˜æ­¥éª¤

1. åˆ†æç»“è®ºå½¢å¼ï¼Œç¡®å®šä½¿ç”¨å“ªä¸ªå®šç†
2. æ„é€ è¾…åŠ©å‡½æ•°ï¼ˆå¸¸ç”¨æ–¹æ³•ï¼‰ï¼š
   - ç›´æ¥å°†ç»“è®ºå˜å½¢ä¸º $F'(\xi) = 0$ å½¢å¼
   - ä½¿ç”¨åŸå‡½æ•°æ³•ï¼šè‹¥ç»“è®ºå« $f'(\xi)$ï¼Œè®¾ $F(x) = \ldots$ ä½¿ $F'(x)$ åŒ…å« $f'(x)$
   - å¸¸æ•° $k$ æ³•ï¼šå°†ç»“è®ºä¸­çš„ $\xi$ æ¢ä¸º $x$ï¼Œä»¤ $k = \frac{\ldots}{\ldots}$ï¼Œæ„é€  $F(x) = \ldots - k \cdot \ldots$
3. éªŒè¯å®šç†æ¡ä»¶
4. åº”ç”¨å®šç†å¾—ç»“è®º

#### 2. ä¸ç­‰å¼è¯æ˜æ–¹æ³•

- **å•è°ƒæ€§æ³•**ï¼šè®¾ $F(x) = \ldots$ï¼Œè¯æ˜ $F'(x) \geq 0$ æˆ– $\leq 0$
- **ä¸­å€¼å®šç†æ³•**ï¼šå°†å·®è¡¨ç¤ºä¸ºå¯¼æ•°å½¢å¼
- **å‡¹å‡¸æ€§æ³•**ï¼šåˆ©ç”¨äºŒé˜¶å¯¼ç¬¦å·
- **æœ€å€¼æ³•**ï¼šè¯æ˜æœ€å°å€¼ $\geq 0$ æˆ–æœ€å¤§å€¼ $\leq 0$

### ä¸‰ã€å…¸å‹ä¾‹é¢˜

**ä¾‹ 1**ï¼ˆ2021 å¹´ç¬¬ 16 é¢˜ï¼‰  
è¯æ˜å­˜åœ¨ $\xi \in (a, b)$ ä½¿ $2\xi [f(b) - f(a)] = (b^2 - a^2) f'(\xi)$ã€‚

> **è¯æ˜**ï¼šæ„é€  $F(x) = f(x) - \frac{f(b) - f(a)}{b^2 - a^2} x^2$  
> åˆ™ $F(a) = f(a) - \frac{f(b) - f(a)}{b^2 - a^2} a^2$ï¼Œ$F(b) = f(b) - \frac{f(b) - f(a)}{b^2 - a^2} b^2$  
> è®¡ç®— $F(b) - F(a) = [f(b) - f(a)] - \frac{f(b) - f(a)}{b^2 - a^2} (b^2 - a^2) = 0$  
> $\therefore F(a) = F(b)$ï¼Œç”±ç½—å°”å®šç†ï¼Œå­˜åœ¨ $\xi \in (a, b)$ ä½¿ $F'(\xi) = 0$  
> å³ $f'(\xi) - \frac{2\xi [f(b) - f(a)]}{b^2 - a^2} = 0$ï¼Œæ•´ç†å³å¾—ã€‚

**ä¾‹ 2**ï¼ˆ2023 å¹´ç¬¬ 16 é¢˜ï¼‰  
è¯æ˜æ•°åˆ— $a_1 = \sqrt{2}$ï¼Œ$a_{n+1} = \sqrt{2 + a_n}$ æ”¶æ•›ï¼Œå¹¶æ±‚å…¶æé™ã€‚

> **è¯æ˜**ï¼š
> 1. **å•è°ƒæ€§**ï¼š$a_2 = \sqrt{2 + \sqrt{2}} > \sqrt{2} = a_1$ï¼Œè®¾ $a_k > a_{k-1}$ï¼Œåˆ™ $a_{k+1} = \sqrt{2 + a_k} > \sqrt{2 + a_{k-1}} = a_k$ï¼Œ$\therefore$ å•è°ƒå¢ã€‚
> 2. **æœ‰ç•Œæ€§**ï¼šæ˜¾ç„¶ $a_n > 0$ï¼Œå‡è®¾ $a_k < 2$ï¼Œåˆ™ $a_{k+1} = \sqrt{2 + a_k} < \sqrt{2 + 2} = 2$ï¼Œ$\therefore$ æœ‰ä¸Šç•Œ 2ã€‚
> 3. **æ”¶æ•›**ï¼šå•è°ƒæœ‰ç•Œæ•°åˆ—å¿…æ”¶æ•›ã€‚
> 4. **æ±‚æé™**ï¼šè®¾ $\lim_{n \to \infty} a_n = A$ï¼Œåˆ™ $A = \sqrt{2 + A}$ï¼Œè§£å¾— $A = 2$ï¼ˆèˆå»è´Ÿæ ¹ï¼‰ã€‚

**ä¾‹ 3**ï¼ˆ2023 å¹´ç¬¬ 17 é¢˜ï¼‰  
è‹¥ $e < a < b < e^2$ï¼Œè¯æ˜ $\ln^2 b - \ln^2 a > \frac{4}{e^2} (b - a)$ã€‚

> **è¯æ˜**ï¼šè€ƒè™‘ $f(x) = \ln^2 x$ï¼Œåœ¨ $[a, b]$ ä¸Šç”¨æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¸­å€¼å®šç†  
> å­˜åœ¨ $\xi \in (a, b)$ ä½¿ $\frac{\ln^2 b - \ln^2 a}{b - a} = (\ln^2 \xi)' = \frac{2 \ln \xi}{\xi}$  
> éœ€è¯ $\frac{2 \ln \xi}{\xi} > \frac{4}{e^2}$ å¯¹ $\xi \in (e, e^2)$ æˆç«‹  
> ä»¤ $g(x) = \frac{\ln x}{x}$ï¼Œ$g'(x) = \frac{1 - \ln x}{x^2}$ï¼Œåœ¨ $(e, e^2)$ ä¸Š $g'(x) < 0$ï¼Œ$\therefore g(x)$ å•è°ƒå‡  
> $g(\xi) > g(e^2) = \frac{2}{e^2}$ï¼Œ$\therefore \frac{2 \ln \xi}{\xi} > \frac{4}{e^2}$ï¼Œå¾—è¯ã€‚

**ä¾‹ 4**ï¼ˆ2024 å¹´ç¬¬ 17 é¢˜ï¼‰  
è¯æ˜å½“ $x > 0$ æ—¶ï¼Œ$\frac{x}{1 + x} < \ln(1 + x) < x$ã€‚

> **è¯æ˜**ï¼š
> 1. **å³ä¸ç­‰å¼**ï¼šä»¤ $f(x) = \ln(1 + x) - x$ï¼Œ$f'(x) = \frac{1}{1 + x} - 1 = -\frac{x}{1 + x} < 0 \ (x > 0)$  
>    $\therefore f(x)$ å•è°ƒå‡ï¼Œ$f(x) < f(0) = 0$ï¼Œå³ $\ln(1 + x) < x$ã€‚
> 2. **å·¦ä¸ç­‰å¼**ï¼šä»¤ $g(x) = \ln(1 + x) - \frac{x}{1 + x}$ï¼Œ$g'(x) = \frac{1}{1 + x} - \frac{1}{(1 + x)^2} = \frac{x}{(1 + x)^2} > 0 \ (x > 0)$  
>    $\therefore g(x)$ å•è°ƒå¢ï¼Œ$g(x) > g(0) = 0$ï¼Œå³ $\ln(1 + x) > \frac{x}{1 + x}$ã€‚

---

## ğŸ“˜ ç¬¬ä¸ƒç«  æ•°åˆ—ä¸çº§æ•°ï¼ˆè¾ƒå°‘è€ƒï¼‰

### ä¸€ã€æ•°åˆ—æé™

#### 1. æ”¶æ•›åˆ¤å®š

- å¤¹é€¼å‡†åˆ™
- å•è°ƒæœ‰ç•Œå‡†åˆ™
- æŸ¯è¥¿æ”¶æ•›å‡†åˆ™

#### 2. å¸¸è§æ•°åˆ—æé™

- $\lim_{n \to \infty} \sqrt[n]{a} = 1 \quad (a > 0)$
- $\lim_{n \to \infty} \frac{n^k}{a^n} = 0 \quad (a > 1)$
- $\lim_{n \to \infty} \frac{\ln n}{n^p} = 0 \quad (p > 0)$
- $\lim_{n \to \infty} \left( 1 + \frac{1}{n} \right)^n = e$

---

## ğŸ“˜ ç¬¬å…«ç«  å¸¸è€ƒé¢˜å‹æ€»ç»“ä¸é¢„æµ‹

### ä¸€ã€è¿‘ä¸‰å¹´è€ƒç‚¹åˆ†å¸ƒ

| å¹´ä»½ | æé™ | å¯¼æ•° | ç§¯åˆ† | ä¸­å€¼å®šç† | è¯æ˜é¢˜ | å…¶ä»– |
|------|------|------|------|----------|--------|------|
| 2021 | ç­‰ä»·æ— ç©·å°ã€é‡è¦æé™ | éšå‡½æ•°æ±‚å¯¼ã€æå€¼ | ä¸å®šç§¯åˆ†ï¼ˆæ¢å…ƒã€åˆ†éƒ¨ï¼‰ã€å®šç§¯åˆ†ï¼ˆåˆ†æ®µï¼‰ | æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¸­å€¼å®šç†å˜å½¢ | ä¸­å€¼å®šç†è¯æ˜ã€å½’ç»“åŸåˆ™ | åˆ‡çº¿æ–¹ç¨‹ |
| 2023 | æ•°åˆ—æé™ã€æ— ç©·å°æ¯”è¾ƒ | å‚æ•°æ–¹ç¨‹äºŒé˜¶å¯¼ã€æå€¼åº”ç”¨ | å®šç§¯åˆ†ï¼ˆå¯¹ç§°æ€§ã€æ¢å…ƒï¼‰ã€ä¸å®šç§¯åˆ†ï¼ˆåˆ†éƒ¨ï¼‰ | æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¸­å€¼å®šç†åº”ç”¨ | æ•°åˆ—æ”¶æ•›ã€ä¸ç­‰å¼è¯æ˜ | å¾®åˆ†è®¡ç®— |
| 2024 | é‡è¦æé™ã€ç­‰ä»·æ— ç©·å° | éšå‡½æ•°æ±‚å¯¼ã€æå€¼ | ä¸å®šç§¯åˆ†ï¼ˆæ¢å…ƒã€åˆ†éƒ¨ï¼‰ã€å®šç§¯åˆ†è®¡ç®— | å‡½æ•°æ€§è´¨è¯æ˜ | ä¸ç­‰å¼è¯æ˜ã€è¿ç»­æ€§è¯æ˜ | å‚æ•°æ–¹ç¨‹å¯¼æ•° |

### äºŒã€2025-2026 é¢„æµ‹é‡ç‚¹

1. **æé™è®¡ç®—**ï¼ˆ**å¿…è€ƒ**ï¼‰ï¼šç­‰ä»·æ— ç©·å°æ›¿æ¢ã€é‡è¦æé™åº”ç”¨
2. **å¯¼æ•°åº”ç”¨**ï¼ˆ**å¿…è€ƒ**ï¼‰ï¼šéšå‡½æ•°/å‚æ•°æ–¹ç¨‹æ±‚å¯¼ã€æå€¼æœ€å€¼é—®é¢˜
3. **ç§¯åˆ†è®¡ç®—**ï¼ˆ**å¿…è€ƒ**ï¼‰ï¼šæ¢å…ƒæ³•ï¼ˆå°¤å…¶ä¸‰è§’ä»£æ¢ï¼‰ã€åˆ†éƒ¨ç§¯åˆ†æ³•
4. **è¯æ˜é¢˜**ï¼ˆ**å¿…è€ƒ**ï¼‰ï¼šæ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¸­å€¼å®šç†å˜å½¢ã€å‡½æ•°ä¸ç­‰å¼è¯æ˜
5. **å¯èƒ½æ–°å¢**ï¼šå‡½æ•°é¡¹çº§æ•°ç®€å•æ¦‚å¿µã€åå¸¸ç§¯åˆ†åˆæ­¥

### ä¸‰ã€å¤ä¹ å»ºè®®

1. **åŸºç¡€å…¬å¼**ï¼šæé™ç­‰ä»·å…¬å¼ã€å¯¼æ•°å…¬å¼ã€ç§¯åˆ†å…¬å¼å¿…é¡»ç†Ÿè®°
2. **çœŸé¢˜è®­ç»ƒ**ï¼šè¿‘ä¸‰å¹´çœŸé¢˜è‡³å°‘åšä¸¤éï¼Œæ€»ç»“è§„å¾‹
3. **ä¸“é¢˜çªç ´**ï¼š
   - è–„å¼±ç¯èŠ‚ä¸“é¡¹ç»ƒä¹ 
   - è¯æ˜é¢˜æ€»ç»“æ¨¡æ¿
   - è®¡ç®—é¢˜æé«˜å‡†ç¡®ç‡
4. **æ¨¡æ‹Ÿæµ‹è¯•**ï¼šé™æ—¶ 120 åˆ†é’Ÿå®Œæˆä¸€å¥—è¯•å·ï¼Œè®­ç»ƒæ—¶é—´åˆ†é…

---

## ğŸ“˜ é™„å½•ï¼šå¸¸ç”¨å…¬å¼é€ŸæŸ¥

### ä¸€ã€ä¸‰è§’å‡½æ•°

1. $\sin^2 x + \cos^2 x = 1$
2. $1 + \tan^2 x = \sec^2 x$
3. $1 + \cot^2 x = \csc^2 x$
4. $\sin 2x = 2 \sin x \cos x$
5. $\cos 2x = \cos^2 x - \sin^2 x = 2 \cos^2 x - 1 = 1 - 2 \sin^2 x$
6. $\sin(x \pm y) = \sin x \cos y \pm \cos x \sin y$
7. $\cos(x \pm y) = \cos x \cos y \mp \sin x \sin y$

### äºŒã€å¯¹æ•°ä¸æŒ‡æ•°

1. $e^{\ln x} = x \quad (x > 0)$
2. $\ln(e^x) = x$
3. $\ln(xy) = \ln x + \ln y$
4. $\ln\left( \frac{x}{y} \right) = \ln x - \ln y$
5. $\ln(x^\alpha) = \alpha \ln x$
6. $a^x = e^{x \ln a}$

### ä¸‰ã€å¸¸è§ç§¯åˆ†ç»“æœ

1. $\int \tan x \, dx = -\ln|\cos x| + C$
2. $\int \cot x \, dx = \ln|\sin x| + C$
3. $\int \sec x \, dx = \ln|\sec x + \tan x| + C$
4. $\int \csc x \, dx = \ln|\csc x - \cot x| + C$
5. $\int \frac{1}{x^2 + a^2} \, dx = \frac{1}{a} \arctan\frac{x}{a} + C$
6. $\int \frac{1}{\sqrt{a^2 - x^2}} \, dx = \arcsin\frac{x}{a} + C \quad (a > 0)$
7. $\int \sqrt{a^2 - x^2} \, dx = \frac{x}{2} \sqrt{a^2 - x^2} + \frac{a^2}{2} \arcsin\frac{x}{a} + C$

---

**æ•´ç†è¯´æ˜**ï¼šæœ¬èµ„æ–™åŸºäºå¹¿ä¸œè´¢ç»å¤§å­¦ 2021-2025 å¹´ã€Šæ•°å­¦åˆ†æ Iaã€‹A å·çœŸé¢˜åˆ†ææ•´ç†ï¼Œæ¶µç›–äº†æ‰€æœ‰é«˜é¢‘è€ƒç‚¹å’Œå…¸å‹é¢˜å‹ï¼Œé€‚åˆè€ƒå‰ç³»ç»Ÿå¤ä¹ ä½¿ç”¨ã€‚ç¥è€ƒè¯•é¡ºåˆ©ï¼